\documentclass{jsbook}
\setlength{\textwidth}{\fullwidth}
\setlength{\evensidemargin}{\oddsidemargin}
\begin{document}
\chapter{準備\label{準備}}
入手方法やインストール方法など
Windows、Mac両対応にしてあります。
\newpage
\section{Coqの入手}
高橋研で使うのはおそらくWindows機なので、このまま読み進めてください。
もし、Macを使っているなら、Windows編を流し読みしながら\pageref{Mac編}ページのMac編へ
\subsection*{Windows編}
まずは公式サイト(\verb|http://coq.inria.fr/|)からインストーラをダウンロードします。
アドレスに飛んでサイトが表示されたら右上にある「Get Coq」をクリック。
その後表示されたページの中腹あたりにある「Binaries」のWindowsのリンクをクリックしてexeファイルをダウンロード。
ダウンロードが終わったらインストーラを実行して特に何も考えず「はい」なり「次へ」をクリックしてインストールを終わらせます。
Windowsの場合はこれで終了です。
Coqを使う準備が整いました。
\subsection*{Mac編\label{Mac編}}
MacでCoqを使う場合には一工夫必要になります。
筆者が2014年5月頃に最新版のCoqをインストールした時には起動すらすることができませんでした。
そのため、公式サイトからリンクされている最新版dmgパッケージではないパッケージを入手する必要があります。
入手する方法は2つありますが、どちらの方法でやるべきかは断言できません。
これらのどちらかで起動するCoqがインストールできるはずです。
もし、できなかった場合は諦めてWindowsで作業しましょう。
PCが支給されるはずなので問題はないはずです。

\subsubsection*{MacPortsを用いた最新版の入手}
MacPortsを利用して開発版を入手することができます。
開発版のため動作が不安定な場合があるかもしれませんが、重大なバグ等が取り除かれ起動する場合があります。

MacPortsの概要・インストール手順等はさておき\footnote{付録で説明するかもしれないし、自分で調べてもらうかもしれない}、
Coqのインストールの説明をします。
まず、アプリケーション>ユーティリティの中にあるターミナルを起動します。
起動したら下記のコマンドを打ち込みます。
\begin{verbatim}
$ sudu port -v install coq
\end{verbatim}
Enterを押すと本体のパスワードが要求され、ビルドが実行されるはずです。

\subsubsection*{旧バージョンの入手}
公式サイトから安定版の過去バージョンがリンクされています。
最新版のダウンロードページの下にある「Previous and Development versions of Coq」の中でリンクされている「version 8.3」をクリックしてください。
Coq 8.3のダウンロードページが表示されたら、「coq-8.3pl5.dmg」と「coqide-8.3pl5.dmg」をダウンロードします。
ダウンロードできたらパッケージの説明にしたがってインストールします。


\end{document}